謝安琪首 ＜其實寂寞＞其實係咪陳詠謙填？

好好聽喎

人究竟可以雙重標準到咩地步？
如果填詞人一欄係陳詠謙個名
佢已經比人屌到屎忽開花

聽到「埋頭狂吃通粉不會淋」個下即刻望多次手機有冇睇錯填詞人

其實寂寞 就如自己一個唱K歌

如果呢句係佢寫 連登仔仲唔抽水

Juno: “寂寞到連首歌都係唱比自己聽”

“就好似自己一路沖涼 一路亂唱歌咁 “

“詞唔需要好靚 反而更寫實咁形容寂寞”

其實寂寞
作詞：林夕 作曲：徐繼宗

編曲：Jerald / 林知秋
監製：麥浚龍 / Jerald

一個人會上癮

開燈一個人 熄燈不見人 為何還要吸足一晚塵
手機聲太沉 為何成朝聽不到趣聞
不知等哪人 根本不需要起身

開餐一個人 不必等夠人 埋頭狂吃通粉不會淋
街都不夠行 潛逃琴行敲一敲鋼琴
跟生保網民 分享新買化妝品

能夠孤單夠運
悶也可悶到上癮
能被世界撇下
證明獨有得沒誰能合襯

其實寂寞 就如自己一個吃火鍋
難道寂寞 就連爛透神劇亦照播
其實寂寞 就如自己一個唱K歌
需要寂寞 就如沒有人類望見我

我有我一樣過 我見我的時間亦更多
哪怕眼影畫錯 永遠也得神發現我搞錯

剛好一個人 當然一個人 才能留意天花的裂痕
好一幫聖人 彈完人夫選舉新女神
聽得左耳萌 早知一個見醫生
都驚一個人 偏不想見人 為何傻笑解釋好費神
飛冰島旅行 無人疑心怎麼一個人
天空得片雲 躲於酒店看新聞

能夠孤單夠運
悶也可悶到上癮
能被世界撇下
證明獨有得沒誰能合襯

其實寂寞 就如自己一個切生果
難道寂寞 就如逐套戲用慢鏡播
其實寂寞 就如自己一個看山火
需要寂寞 就如沒有無謂合照過

其實寂寞 就如自己一個吃火鍋
難道寂寞 就連爛透神劇亦照播
其實寂寞 就如自己一個唱K歌
需要寂寞 就如沒有人類望見我

我有我一樣過 我見我的時間亦更多
要按讚都㩒錯 永遠也得神發現我搞錯

你估林夕未俾人屌過咩，la la世界，士多啤梨蘋果橙呢行貨點可能唔屌佢交行貨

Between ，事實係聽到已經都知唔係陳詠謙作

陳詠謙填詞係突兀到，我本身唔知邊個作詞都會專登去睇到底咁9既詞係邊個作

咁都係個出名既好方法
平時聽到歌又點會特登搵填詞人

想知夕爺係咪用沖涼嘅時間就填好咗

齌睇d歌詞係咪inspired by農夫首 寂寞是最無敵

睇詞都覺得有d 似

分別係，
夕爺生硬就成首歌都用字生硬落去，
同陳水兼得一兩個空格填唔到夾硬塞字落去係兩件事。

可能分別喺多產有機會出尻歌
同多產必出尻歌

起碼無語法問題先
陳詠謙啲用字造句直情係鳩作

林夕耐唔耐就有首鳩詞，比例問題100首有1首鳩人地會笑下就算

要連住juno首歌聽
好正

正常人沖涼要3個字至半個鐘
夕爺填應該唔洗咁耐

夕爺向陳詠謙致敬之作

所以陳詠謙個爆煲位係《龍舌蘭》語法唔通，啲人先拎翻首《別來無恙》出嚟笑

有咩問題
通粉不會淋係呼應上句唔洗等

係啲事例同用字貼地啲
但係都知佢講咩
行文亦都流順

陳詠謙天花剝落誓言係完全唔知乜9黎
一個係寫得簡單通俗
一個係將簡單夾硬整色整水，想showoff又眼高手低，兩件事黎

陳詠謙嘅詞係增加歌手演譯難度、聽嗰個嘅舒暢到
So far 其實寂寞聽得好舒服